復古玩具 - 交換器 (Switch) 問題

最近搬屋
我房有3樣物品需要上網(PC, 手提電腦, 手提電話)
其中PC同手提電腦我習慣用LAN線上網
咁問題就嚟啦
以前個router 就放我間房,
但係間on9新屋無房port
依家就變咗要放廳
為咗用番LAN線, 我決定拉條明線
由客廳拉到我間房, 然後駁交換器 (Switch)
一入兩出
想請教下
1. 到底駁switch好, 定係我買多個router好? 叫做有得玩下wifi
2. a圖同b圖速度差幾遠?? (假設我全套都係1000MB設備)
a.駁switch
b.直接駁電腦

留名幫推

謝謝

應該冇咩分別
你怕慢 咪到時 lan 1 去 switch lan 2 去pc

只係唔係好明 點解要加隻switch
router 4個lan port 都駁得哂啦

唔該你先,
我都知駁得哂
但如果我拉四條明線
真係成個門框都要鑿穿

啱啱睇返 原來係為左 淨係得一條長lan 線

router定switch 睇錢/需要姐
1000mbps router 貴過 switch 咁多

咁唔爭左用Hubs 啦 夠哂復古

唔介意 wifi 的話 Mesh其實ok

啱啱真係查咗, 不過d人話Hubs真係太舊,
訊號會互jam
所以都係Switch算

你真係走去查
鳩up下炸喎 依家都未必搵一到有人廠出hubs

我出面會買個新router
應該會係AC68U / R7000
所以手機係房入面應該都會收到
聽你咁講我都係買switch算數?
巴打有無推介咩牌子?

無要求ge話, switch求其搵隻平平地tp-link, netgear都夠晒,
switch功能單一, 再貴再多功能你都用唔著。

無分別
用左4,5年 router--switch--電腦
ping數/速度 都同直插modem無分別

有你依句就放心哂，
thanks
咩牌子？？

Netgear R7000 + Netgear GS308

Gun !

以你咁少device﹐當樣樣野既狀態都正常計﹐
A同B 唔會有分別。

中間分線買switch定router真係無乜分別。睇價錢啦
不過如果雞router同有牌子的switch差不多錢我會揀隻靚switch
穩定點

我屋企都係咁駁﹐router放廳﹐
一條cat 5飛入房駁switch插NAS同Laptop﹐
呢隻switch再飛多條cat 5入另一間房插隻舊router (switch mode)駁PS4同電腦

用了兩三年都相安無事﹐打機都順

唔該哂巴打
但你d線飛嚟飛去
你點設計d走線位?
我唔想磨爆度門

好簡單姐
你要靚仔又唔鐘意行wifi,落完router就搵線落homeplug
然後係房出番黎就得

決定行明線最正路係router然後switch.無乜人只係分線再係隻router上面再加router

就算係行有線ROUTER,想加WIFI都係買隻AP或者一隻有得轉AP MODE既WIFI ROUTER.依D先係正路簡單玩法

當初有做喉過牆。

老實講，想行LAN 線最重皮就係放線
要走明線我都未必會行LAN 線

唔行LAN仲有乜方法？

有巴打講咗，行homeplug 或者 wifi。

Homeplug 我無用過唔知而家啲質素點

homeplug過哂時 用Mesh WIFI吧

A + gigabit switch

依家買個 8-port gigabit switch 都係二百幾